男子食牛扒鯁親 女友臨急用刀片救佢一命

一次牛扒鯁喉以後，他的女友多了一重身份－－他的救命恩人。新西蘭50歲男子貝斯特（Isak Bester）上周在家中燒烤期間，遭一塊牛扒鯁喉幾乎窒息，命懸一線之際，其任助產士的女友當機立斷，即場為他「開刀」開通氣道，挽回他一命。

45歲的英雄女友格拉斯（Sarah Glass）是一名助產士，在20多年前受訓時學過氣管切開手術（tracheotomy），沒料如今大派用場救回另一半的性命。當天貝斯特遭一塊牛扒鯁喉，臉色發紫，她立即口對口為他做心肺復甦但無效，她憶述：「過了8分鐘左右，我們已不能送氣給他，那塊牛扒移動了，那時他的臉色已開始嚴重發紫，正在我們面前慢慢死去。」

當時格拉斯大叫朋友拿來尖銳物，說要給男友的氣管開刀，結果有人遞上一塊刀片，她想也沒多想就在男友喉結下開刀，為氣管開洞，之後又在她的家庭分娩工具箱找來注射器和氧氧，確保可以為男友輸氣，貝斯特慢慢也回復氣息。約20分鐘後救援人員才抵達。

「他倒在一片血泊中，我也滿手鮮血。」格拉斯憶述當時的混亂情況，「當時我也沒為意，直至我的朋友給我一塊布，我才知道我滿身是他的血」。至於獲女友從鬼門關拉回來的貝斯特，七天後可以出院，目前正療養，相信可以完全康復。

澳洲《每日郵報》

好勁

萬一 touch wood 救唔返會唔會變 manslaughter

「好撒馬利亞人法」

痴線，割喉
響極危急極緊張，簡單工具，切邊度切幾深，真係好撚難

有冇醫學人解釋下應該點切

Dramatic

仲要廿年 生晒手啦點都

good doctor

好撚勁 咁冷靜

你估好似香港咁細咩

外國D midwife咁勁ge 香港要醫生先識開tracheotomy

call救護車要等起碼20分鐘
真係唔死都變死

諗起醫龍

sor 錯手負左皮

外國nurse autonomy大好多

你有睇套劇?

一直諗緊，如果啲水無毒，
咁少水 正常係可以飲哂佢
唔洗自隊咁痛

睇完內文 手軟

啱啊，相對有d外国有救護人員嚟到無"紅包"都唔會救你嘅，真係好幸福。

JoJo?

好似喉嚨同同鎖骨中間一野搵尖野插入去，再插枝飲筒就保持到氣管抖到氣

利申:有睇天生妙手

佔中影響

嘩勁

睇文字都睇到驚

超勁

哽親都做人工呼吸
唔係應該後面㩜住佢黎chok咩

仁醫

香港救護車10分鐘嚟到咪又係塞住粒野送院，唔通即場開刀拎番粒野出嚟，都係窒息死

chok完唔得就要即做人工呼吸

youtube有外國救護車既日常工作既車cam睇
接到call有時見到係好撚遠

廿年前既野仲記得 好明顯外國既教育同香港既填鴨式教育冇得比 知點做同識點做已經差左成皮

係香港死左啦，個老母仲拎個碗放上個頭到扑扑扑

你自己老母咁on9
唔代表其他老母都係咁

我可以話你聽 20分鐘唔算慢
利申： 親身經歷

神奇女俠咁

連登仔唔係成日笑護士除左少少厭惡性之外就係手板眼見工夫overpaid 咩

MILF

香港d護士識撚開刀咩

係呀，外國係地獄
住澳洲驚畀蜘蛛毒蛇殺
住美加又驚地方太大

睇完SAW想試下咋?

學saw咁得唔得

個男人染到

法律上只要你係出於救人都唔會有罪
當然你唔好話見條毒撚樣樣衰衰幫佢解脫話救佢

我覺得呢個情況有d 特別，哽塞正常做波係Chok肚，拍背等等動作，唔得就做CPR。如果個女人做完但個男人都係死左，咁就唔關個好人事啦。
但開刀真係好危險，同埋唔正路ge 做法。如果開一刀大量出血，男人流血流死，可能會告佢誤殺。但要先確定個男人最後係流血死定呼吸唔到死。

開氣道造口
香港好似醫生先識
有冇醫科人入來講下點做

男朋友真係欠女朋友一條命
要好好對佢啦

連登黑傑克

好勁 睇到扯哂旗

以為emergency淨係開cricoid 好撚勁

我都係
一支空心原子筆插喉通氣
細個果時睇到好震驚
原來有咁既玩法

日劇韓劇都有類似劇情啦

其實唔難 讀anatomy 有教
Ps. 有解剖經驗

我睇成食牛鞭

咁好彩附近有氧氣嗰d嘢

識多樣野真係隨時救到條人命
adore

應該好多人事後同佢講，下次唔好啦，有咩事好大獲嫁

條仔大命

求氣管切開手術圖解教學

外國人由細到大都學survival skills, life oriented。
香港人由細到大都學背野考試，分數oriented，大靚大滅火筒AED機都唔識用。

睇SAW見話用原子筆筒插喉都做到

揀老婆真係要揀呢啲，冷靜有頭腦，又有門手藝，比著個situation係香港發生，條港女肯定剩係識大叫oh my god，jesus，警都唔識報

咁點切法
鍵盤解剖學大師